Quatre enfants découpent un pain d'épice pour leur goûter : Alice en
prend le tiers, Benoît les $\dfrac35$ de ce qu'a laissé Alice
puis Cécile et Lucas, les jumeaux, se partagent le reste de manière
égale.
\begin{myenumerate}
\item Choisis parmi les trois calculs suivants celui qui permet
d'obtenir la fraction de pain d'épice reçue par chacun des
jumeaux. Explique ton choix.
\[X=\left(1-\frac{1}{3}-\frac{3}{5}\right)\div2\kern5mm
Y=\left(\frac{2}{3}-\frac{3}{5}\times\frac{2}{3}\right)\times2\kern5mm
Z=\left(1-\frac{1}{3}-\frac{3}{5}\times\frac{2}{3}\right)\times\frac{1}{2}\]
\item Effectue le calcul choisi.
\end{myenumerate}